有冇人試過用港二技去台灣讀大學兩年？？？

有冇巴絲用港二技去台灣讀大學兩年
即係用Asso或者HD讀台灣大學兩年
呢排應該好多人打算用HF169去移民台灣
或者台灣當地打工

以前香港未淪陷得咁勁
好多人都話台灣大學讀完等於冇讀
仲要好多人話好多野雞大學
但係依家香港死撚咗
今年報讀台灣大學應該人數創新高

我想知呢度有冇人對港二技係點睇
有冇人分享吓經歷係點？

(反正World台係移民台.....Post呢度冇所謂)

169要係台灣讀
讀完返香港2年再返去台灣打一年工
or 係台灣做5年野 5年後工資高過最低工資double
2者都幾難搞

HF169唔使返台灣打一年工

讀到台大咪得

入境台灣1年就得

係呀
要坐移民監一年就可以永久居留權

台灣成香港學生讀大學首選 今年申請人數暴增44％

所以要走就盡快

Push

P

推

唔會取消
最多一定收緊政策
視乎收緊幾多
投資移民都已經收緊

幫推

以前追過post

學業上
台灣d科大聽講學業好忙

朋友上
有人話插班可能好難埋堆
亦有人話插班都有fd

學費上
僑生半價，正

地理上
淨讀書就台南、台中都得
要享受埋生活就一定要台北

認受性上
香港唔認受無所謂
上discord/ptt睇下心儀間大學
係台灣圍內認唔認受就得

揀學校上
海華有個list齊哂所有學校
其實好睇你目的

目的係移民既話：
大學有咁勁揀咁勁
睇你入唔入到台科大，北科大
入唔到就跟個排名揀
由高至低
到個邊就預左每日屈hall讀書
因為要上埋master先移到

目的係台灣享受生活：
想係台灣享受一陣生活就直接報year1
有得生活4年嘛
搵間最平，台北，有興趣既科目讀
入到去瘋狂join社交活動
玩盡4年後再算

Lm

唔知道有冇30歲以上人士
特登走去台灣讀四年

當年讀唔成書 得十分
有冇辦法入到學？

如果係香港讀完u （非三大）去台灣讀master, aim移民，可以點做？係咪讀完喺嗰邊做一年野就可以有永久居留權？唔係太清楚，希望有人解答

.

試過，讀國立會好d，私立要睇咩學校

在台灣畢業後，合約不間斷咁做五年野，可以拎定居—>換身份證（HF168)
或者畢業後返香港做2年，可以申請台灣的居留證—>移民監一年（做唔做野都得）—>定居證—>身份證(HF169)

利申：在台灣十幾年，搞過HF168，不過後尾用左其他條件拎身份證

有fd去左台灣讀

結婚？

娶台妹